\section{Durchführung}
\label{sec:Durchführung}
\subsection*{Allgemeines zur Messung}
Bei den Messungen 1 bis 4 muss auf die Frequenz des Wechselspannungsgenerators geachtet werden. Ist diese zu hoch wird der Einfluss der Streukapazitäten in der Verdrahtung und in den vorhanden Bauteilen zu groß. Bei niedrigen Frequenzen ist die Handhabung der Schaltung schlecht, da wegen der Einschwingvorgänge einige Periodendauern gewartet werden muss.\\ Die Frequenz ist optimal, wenn Wirk- und Blindwiderstände gleich groß sind.\\
Der Oszillograph dient als Nullindikator. Es soll mit höchstmöglicher Empfindlichkeit gearbeitet werden. Durch Variation des Zehngang-Präzisionspotentiometer, und somit auch die Variation von $R_3$ und $R_4$, wird versucht eine Nullspannung am Oszillographen zu realisieren. \\
Der Tiefpass, der zwischen Oszillograph und Schaltung eingebaut wird, unterdrückt hochfrequente Störspannungen.
\subsection{Messung 1 - Weatonesche Brücke}
Es sind 2 unbekannte Widerstände zu messen. Für jeden Widerstand sind 3 Messungen mit verschiedenen Widerständen $R_2$ durchzuführen.
\subsection{Messung 2 - Kapazitätmessbrücke}
Zu Messen sind die Kapazitäten von 2 Kondensatoren und einer RC-Kombination. Wieder sind jeweils 3 Messungen vorzunehmen.\\
Für die reinen Kapazitäten werden verschiedene Kondensatoren $C_2$ verwendet. Zur Bestimmung der Kapazität ist der Widerstand $R_2$ nicht von Bedeutung, da der Widerstand $R_x$ selbst für Frequenzen der Größenordung $10^4 \, \si{\Hz}$ immernoch deutlich kleiner als 
$\si{1\per\coulomb\omega}$ ist. Es erübrigt sich also diesen einzubauen.\\
Hingegen muss zur Messung der RC-Kombination der Widerstand $R_2$ variiert werden. Zunächst wird durch die Einstellung von $R_3$ und $R_4$ ein Minimum gesucht, dann wird $R_2$ angepasst. Dies wird solange wiederholt, bis keine Verbesserung zu sehen ist.
\subsection{Messung 3 - Induktivitätsmessbrücke}
\label{sec:Durchführung subsec: Messung 3 - Induktivitätsmessbrücke}
Für eine unbekannte Spule sollen Induktivität und Eigenwiderstand gemessen werden. Zur Bestimmung der Induktivität werden 3 verschieden Spulen (Induktivität bekannt) benutzt um ein präziseres Ergebnis für die zu bestimmende Spule zu erhalten.\\
Man verfährt wie bei der RC-Kombination.
\subsection{Messung 4 - Maxwell-Brücke}
Für die Spule aus \ref{sec:Durchführung subsec: Messung 3 - Induktivitätsmessbrücke} werden die Induktivität und der Eigenwiderstand erneut gemessen. 
\\
Dazu benutzt man 3 verschiedene Kondensatoren und passt wieder die Widerstände $R_2$, $R_3$ und $R_4$ an.
\subsection{Messung 5 - Wien-Robinson-Brücke}
Bei festen Kapazitäten und Widerständen sind folgende Werte zu messen,\\
Die Frequenz im Bereich von 20 bis 30 000 Hz, die dazugehörige Spannung $U_{Br}$ \textit{Peak to Peak}(Differenz von Maximum und Minimum) des Oszillographen und die Spannung $U_S$. 